\section{Исходные данные}

В работе использовалась 

Пример изображений класса номер один:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_10.pdf}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_11.pdf}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_12.pdf}
	\caption{Пример изображений класса номер один}
\end{figure}

Пример изображений класса номер два:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_13.pdf}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_14.pdf}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_15.pdf}
	\caption{Пример изображений класса номер два}
\end{figure}

Пример изображений класса номер три:

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_16.pdf}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_17.pdf}
	\includegraphics[width=0.45\textwidth]{figure_18.pdf}
	\caption{Пример изображений класса номер три}
\end{figure}

Считывание изображений из базы данных:

\begin{lstlisting}
subset_filepath = "HWDB1.1subset.hdf5"

with h5py.File(subset_filepath, 'r') as f:
    pictures = []
    y = []
    labels = defaultdict(list)

    dset = 'tst'
    print len(f[dset+'/x'])
    for i, arr in enumerate(f[dset+'/y']):
        label = np.where(arr == 1)[0][0]
        labels[label].append(i)

    letters = 3

    for x in range(letters):
        for i in labels[x]:
            print x, i
            bitmap = f[dset + '/x'][i]
            # plt.imshow(np.squeeze(bitmap, axis=0), cmap=cm.Greys_r)
            # plt.show()
            pictures.append(bitmap.flatten())
            y.append(x)

    y = np.array(y)
    pictures = np.array(pictures)
\end{lstlisting}

Дальнейшие эксперименты будут проводиться только над первыми 8 классами.